中國的所謂仁君在西方的標準 基本上都是暴君

一群讀約翰羅爾斯、馬克斯、漢娜阿倫特的社會科學香港文青，對讀孫子兵法、毛澤東選集、清代通史的中國官僚。被打到七個一皮很正常。

社會科學這種東西是民主政治下的奢侈品。

Hugh Guan:
社會科學系欠缺右派思維

Cheng Lap:
其實跟左右無關，而是標準不同

Cheng Lap:
事實上跟中國相處，太平天國的故事是必看。看完一切浪漫都消失，東方世界的野蠻程度得了解一下。

邱文勁:
除咗投名狀仲有咩推介？

Cheng Lap:
直接看太平天國史或曾國藩傳

以中國歷史為標準的話, 希特拉是明君也是仁君. 以西方歷史為標準的話, 在民國建立之前的中原王朝以暴君佔大多數...

作者 littonustc (litton) 看板 DummyHistory

就算是沒有門戶開放政策，中國被列強瓜分之后，還是會重新統一的

中國的天然紐帶就是語言文字和歷史傳承，從袁世凱到孫中山，從蔣介石到毛澤東，無
論是哪個政治家，他的最終理想都是想統一中國，這點連吳佩孚和段祺瑞的北洋軍閥都
不例外。

邊疆少數民族地區不好說，但是在內陸，無論流多少血，都會最終統一的。

→ chenglap:文字或許, 語言就肯定是錯的.
→ chenglap:因為語言相同就打仗更是莫名其妙...

→ littonustc:因為語言文化相同，大家都會有統一的沖動
推 chenglap:現實是各省語言文化根本不相同.
→ chenglap:而且為了衝動這種不理性的理由去打仗的人, 偉大極有限.

→ littonustc:如果去南北走一下，各省差異沒你想象那么大
推 chenglap:我的母語跟你的母語大概不能溝通, 還叫差異小, 怎才算大
→ chenglap:連不能溝通也叫語言相等, 那實在太離譜了吧.

推 blauncher:語言根本是國民教育普及才比較統一的,中國有些地區還是
→ blauncher:過著不用官話就能活的日子

推 chenglap:光是廣東, 廣府, 客家和潮汕人的母語便不相同了.
→ chenglap:廣府和客家打仗並不是因為文化相同, 而是文化衝突.

→ littonustc:春秋戰國、南北朝、五代十國好像老百姓過的也不怎么樣
推 chenglap:大部份朝代百姓都過得不怎麼樣.
→ chenglap:除了宋朝比較好外, 中國長期都是民權低落.
→ chenglap:只要官府喜歡, 也可以像海禁令那樣迫你全村搬家.
→ chenglap:中國的所謂仁君在西方的標準, 基本上都是暴君.
→ chenglap:況且征討民變也經常用屠城, 「平亂」比別人戰爭更血腥.
→ chenglap:維持這國家的是殺人如麻的軍事力量, 不理性的征服欲望.
→ chenglap:為了帝國的狹窄偏見, 置人民生計於不顧也很常見.
→ chenglap:而一切就是源自那種沒意義的征服衝動.

→ rainmaker2:歐洲也有很多喜歡沒意義的征服衝動的君主
→ chenglap:西歐有這種君主被視為暴君, 而中國則被視為仁君而已.

→ rainmaker2:在清朝以前中國人的生活水平應該較西歐人為佳
→ rainmaker2:歐洲人最喜歡的就是愛打仗的國王
推 chenglap:不對, 中世紀末期的歐洲其實物質生活並不貧乏.
→ chenglap:反而是人口增長了之後歐洲的生活水平才下降.
→ chenglap:歐洲人也沒有「最喜歡愛打仗的國王」.
→ chenglap:而且, 重點是, 根本就不是歐洲有沒有這種國王.
→ chenglap:而是歐洲人清楚知道這是征服行為, 中國則用「統一」掩飾
→ chenglap:歐洲有屠殺, 有戰爭, 有人想統一歐洲, 和中國一樣.
→ chenglap:但歐洲脫離了這個迴圈, 而我們還留在宗教戰爭的思想中.
→ chenglap:歐洲發覺這是沒意義的, 中國則還以為這是流多少血都該做.
→ chenglap:明明語言不同, 還催眠自己說相同, 去維持幻覺.
→ chenglap:然後再因為這種偽造的相同, 去把戰爭「衝動」合理化.

→ rainmaker2:大部份朝代百姓都過得不怎麼樣<-我只不讚同這點而已
→ chenglap:如果春秋戰國叫作「過得不怎麼樣」, 那各朝代也一樣而已.
→ chenglap:怎樣才叫不怎麼樣? 春秋戰國的百姓會過得比古希臘差?
→ chenglap:你不同意這點, 難道你同意南北朝就過得不怎麼樣了嗎?
→ chenglap:還是分裂就是不怎麼樣, 統一就一定比較好的雙重標準?
→ chenglap:「不怎麼樣」本來就很古怪, 你到底想反駁些甚麼?
→ chenglap:如果不怎麼樣就是比西歐差, 那分裂也沒有比西歐差吧?
→ chenglap:那扯西歐幹甚麼? 那明明比較的對象是統一時代和分裂時代
→ chenglap:跟西歐有甚麼關係? 你說來聽聽?
→ chenglap:還是你認為, 中國的存在價值, 就是模仿西歐一切的罪惡?
→ chenglap:只要西歐出現過同樣的罪惡, 就可以心安理得地不斷重覆?

→ littonustc:五代十國時期，漢人被當成兩腳羊隨意屠戮，可有人權？
→ chenglap:明朝時期, 漢人政府對漢人還是愛殺就殺, 那又有何不同?
→ chenglap:頒佈海禁令, 把別人的家園和生計摧毀, 又哪裡比較好?
→ chenglap:這些原罪在統一的王朝下照樣存在, 甚至變本加厲.

→ rainmaker2:南北朝很多國家政治不穩,戰爭經常發生,那可以叫做好嗎?
→ chenglap:清朝是所謂統一王朝, 一樣經常發生戰爭, 沒甚麼大分別.
→ chenglap:乾隆的十全武功不是別的東西, 正是戰爭.
→ chenglap:而南宋本身也是一種南北朝, 生活卻絕對是民國前最好時代.
→ chenglap:南宋是分裂而不是統一吧?

→ rainmaker2:根據錢穆的說法,清朝的最大問題是制度
→ chenglap:清朝的制度問題大, 不見得清朝之前的制度問題就比較少.
→ chenglap:如果這些統一朝代差不多個個制度都有問題, 為何大家還是
→ chenglap:堅持統一是要先完成的事情? 不可思議也不知所謂.
→ chenglap:不就是希望一群為了衝動去征服世界的人去建立良好的制度?

→ rainmaker2:因為三國誌遊戲是以一統天下為目標
→ chenglap:事實上製造最多戰爭的正是這種統一天下的心理.
→ chenglap:卡通片裡壞人說征服世界我們當成笑話.
→ chenglap:但所謂「統一天下」做的不就是這些壞人在想的相同事情.

→ rainmaker2:因為那是壞人
推 chenglap:我們的教育卻在把小孩們教育成這種想要統一天下的壞人.
→ chenglap:中華思想, 就是把操控別人命運的邪惡欲念正當化.

→ rainmaker2:好人也有統一天下的,萊恩哈特就是了
→ chenglap:流百姓的血, 去征服他人, 在統一思想下變成道理.
→ chenglap:所謂的壞人就是把自己的變態思想實現的好人而已.

Blocked

其實歐洲都會推崇「統一」
例如查理曼、拿玻崙

所以咪好彩冇統一到囉

納粹德國就係為咗要「統一歐洲」

牙習統一完中國
就會整大東亞共榮圈
之後一帶一路泛亞洲聯盟
然後地球村
今日起我地再冇分美國人、中國人、歐洲人
只有地球人

中原咁多個朝代
所謂漢人皇朝
下層人口連食飽都無
大部分下層人口重係各類賣身奴隸

不過同期西方社會都一樣黑暗
中原有儒奴
西方有基奴

你攞一兩個做例子
支那人係上至下，平民都講埋一份

宜家喺西方標準
林肯華盛頓侵侵都係歧視黑人的種族主義者
BLM LGBT Feminism

邊個推崇? 法國,其次係德國
對其他國家來講呢兩個國家既偉人基本上等於侵略者

咁歐洲果堆國家既人都無當其他國家既人係同一民族

但中原既人就一早當哂其他人都係漢人

絕大多數皇朝
富國 強兵
只可以二揀一

咁多個皇朝之中
百姓生活最幸福最富足既朝代
係宋朝
用錢解決邊關既問題
打仗可能要用100%既錢+民力
簽個和約可能只用2%既錢

不過中國既歷史
係54運動之後
解讀既方式好唔同
比列強蝦得多
對國家強大既定義變得好唔同
宋朝既教科書
永遠都係寫重文輕武， 績弱
蒙古帝國橫掃全世界
整個地球所有國家都比人秒殺
偏偏打南宋用左幾十年
何謂弱？

南宋秦檜比人寫死千古罪人
但無左佢南宋一早比人滅埋

好多人覺得偏安南方係必然既事
但望下南明係咩野下場

明朝：不和親、不賠款、不割地、不納貢！君王死社稷！
好撚熱血
不過某程度上
明未後期都係比呢種諗法玩死左

強兵係家天下嘅時代根本係暴政（雖然我認為係工業革命後民族主義時代都係一樣）

家天下嘅時代，你參軍同依家交稅一樣係義務，如果要打仗你就會俾人徵兵，為國王去打天下，就算打贏咗領土多咗，你都係返鄉下耕田個經濟成果與你冇關係

而且個陣係農業社會，雖然打仗通常等農休時間先打，但一但戰時拉長咗，你冚家因為冇人耕田就要食穀種，而你為國家賣命係修橋補路無屍骸

所以點解毛魔拎住本馬克思咁有吸引力，因為冇人想俾咁嘅體制奴役

意大利復國算唔算

lm

其實中國方言變異嘅程度同歐洲其實差唔多，德國自己本身都有幾十種方言，有啲方言係互相溝通唔到嗰隻

希特拉以中國標準點會係仁君
秦始皇，明成祖都冇人話佢地係仁君啦

統一天下既皇帝 中國人可能會讚
但唔等於會叫佢地做仁君啵

因為中國嘅暴君標準
喺好早以前已經俾嗰啲咩夏桀紂王拉高咗
覺得嗰啲酒池肉林、挖人個心出黎嗰啲先係暴君
所以唔做呢啲嘢嗰啲皇帝咪顯得比較仁

另外就係法家思想嘅出現
將酷刑制度化、常態化
以前你可能會覺得車裂腰斬凌遲好殘暴
但只要寫咗落法律度
就會令人覺得因為你犯左法
所以俾人五馬分屍都係抵L死

推
不過不如試吓用‘古中國’代替‘中國’？

大拉丁膠

中國只有暴君和昏君，沒有仁君

又扮智者

秦帝國統治東亞大陸後就無

仁義禮智只是要人服從嘅工具
加害者枉枉會叫自己可憐
受害者枉枉被這些假仁義標準受群眾壓力而啞忍
正如在電車上遇到痴漢，
發聲嘅女姓卻被其他人視為有問題
這些自小根深柢固在每個人嘅非人性教育應癈除。